中國刪減「同性戀」內容, 歐洲歌唱大賽官方震怒

歐洲歌唱大賽涉同性戀內容在中國遭審查
ANNA CODREA-RADO
2018年5月14日

倫敦——在兩場表演在中國當地播出時遭到審查後，歐洲電視歌唱大賽(Eurovision Song Contest)的盛大決賽將不會在中國播出。

在週三播出的第一輪半決賽中，愛爾蘭的演出被刪減，還有其他部分進行了模糊處理以遮擋細節。歐洲歌唱大賽的組織方、負責向其他國家節目授權的歐洲廣播聯盟（European Broadcasting Union，簡稱 E.B.U.）終止了與中國電視台芒果TV的合同。

代表愛爾蘭的歌手萊恩·奧肖內西(Ryan O’Shaughnessy)演唱了一首傷感的分手情歌《Together》（在一起），節目中，兩名男演員牽手跳舞。但在中國播出的節目中沒有這部分比賽。

官方新聞媒體《環球時報》(Global Times)表示，中國播出方還對瑞士選手表演時，觀眾席中揮舞的彩虹旗進行了模糊處理，彩虹旗是LGBT（女同、男同、雙性戀及變性者的簡稱）的象徵。BBC新聞網站展示了節目中彩虹旗被模糊遮擋的靜止畫面。

在一份聲明中，E.B.U.表示，芒果TV的行為「與歐洲廣播聯盟普遍性與包容性的價值觀，以及我們通過音樂歌頌多樣性的光榮傳統並不相符」。

在芒果TV的一個網路跟進影片中，代表阿爾巴尼亞的歌手尤金·布希皮帕(Eugent Bushpepa )右臂的一個紋身被遮擋。畫面中同台的鼓手也從頸部以下被模糊處理。一月，中國的媒體監管機構禁止紋身在電視上出現。

以同性戀和誇張表演出名的歐洲歌唱大賽在全世界都有著大量的同性戀追隨者。

「從一開始我們就說了，愛就是愛——不論是在兩個男孩之間，兩個女孩之間，還是在一男一女之間，因此我覺得這是個非常重要的決定，」奧肖內西在接受BBC採訪時說。

Twitter上，這一決定得到了粉絲們的歡迎。一位用戶發帖寫道，「在中國的電視台拒絕播出阿爾巴尼亞和愛爾蘭的片段後，很高興看到EBU決定不讓他們播出#Eurovision。」

另一位用戶說，「如果我世襲天主教的祖國都能接受愛就是愛，那我認為中國在2018年也能播出兩個跳舞的男同性戀。」

在中國，同性戀並非不合法，國內男女同性戀權利運動也在不斷增加。但最近，中國加強了對互聯網和媒體上出現得越來越多的女同性戀、男同性戀、變性人的審查。這反映出中國共產黨在政治上灌輸正統價值觀的努力。

在上個月的一次「清理」行動中，中國最熱門的社群媒體網站之一——新浪微博刪除了反映同性戀文化的發帖。但是在招致了大量批評後，新浪微博很快收回了禁令。

歐洲電視歌唱大賽的盛大決賽將於週六從里斯本播出。

上排直頭搵人打中囯同性戀
唔意外

又拆十字架
又刪同性戀內容

歐洲班友除左大怒都冇乜好做

中国又贏

刪得好

幾時八國聯軍制裁中國

香港歸大陸管
都係難

啲所謂同性戀醫院fat fat啦

中國咁撚多低端人 同性戀可以減緩蝗蟲繁殖數量 有咩唔好？

連登仔:好撚矛盾啊 今次究竟撐唔撐贏國好

不了
中國不嬲都以人口基數
大量低質勞動力嚟打J

好搞唔搞走去辣罄班左膠

歐洲左膠蝦歐美政府就叻

gay佬還gay佬
但大陸咁樣刪減節目係對表演者唔尊重

今次想撐支國

合理
最憎d死基佬 大愛左膠 lgbt膠 政治正確膠
全部同共狗一齊執7

連登仔 好難揀
一邊好憎gay佬
一邊又好憎中共

同性戀係中華文化傳統， 從來只有偷食會浸豬籠，但係無一個朝代會禁止同性戀

你嘈中國刪去同性戀，點解屌中東同性戀要死？中國無權選擇維持佢的價值？西方的普世價值必然適用於中國？

唔屌

公道啲,今次我撐中國

文化水平差唔多